<?xml version='1.0' standalone='yes'?>
<tech>
  <body>
    <contents>In questa sezione verranno discussi alcuni dettagli tecnici relativi al sito e alla sua realizzazione.
      
      Innanzitutto va segnalato che questo sito [img id=0] supera la validazione XHTML e in quanto tale è conforme allo standard "XHTML 1.0 strict". (mi son fatto il culo quadro per renderlo tecnicamente impeccabile... è quindi giusto che lo sappiate!)
      
      [img id=1]In secondo luogo colgo l'occasione per invogliare la gente a non usare Internet Explorer, in favore di browser più evoluti come Mozilla Firefox. Durante la realizzazione di questo sito, per venire meno alle limitatezze tecniche di Internet Exploder e fare in modo che anche chi lo usasse potesse vedere il sito in maniera decente e ci potesse navigare, sono stato costretto a fare i salti mortali.
      Internet Exploder infatti [u]NON rispetta gli standard[/u], e interpreta tutto a modo suo!
      Ne sconsiglio quindi l'utilizzo!
      
      Infine vorrei chiarire alcuni punti sulla tecnologia software utilizzata: per generare le pagine ho utilizzato l'interprete PHP [img id=2] scrivendomi le classi da zero, seguendo un modello di sviluppo pianificato a priori, e per immagazzinare i dati ho scelto di utilizzare dei file xml, il cui DTD è stato creato appositamente da me per l'utilizzo specifico in cui sono stati impiegati.
      Da questo si può dedurre quindi che non ho utilizzato nessun CMS, ma ho scritto tutto il codice a mano e da zero. [img id=3]A breve sarà aperto un progetto su berlios ( http://www.berlios.de ) e il codice sarà rilasciato secondo la licenza GPLv2. Lo sviluppo proseguirà poi nei mesi futuri, in quanto c'è ancora molto lavoro da fare per ritenere questo progetto concluso.
      
      Buona navigazione.
      
      
      
    </contents>
    <style>text-align: left;</style>
  </body>
  <images>
    <item>
      <src>http://www.w3.org/Icons/valid-xhtml10</src>
      <style>height:31px; width:88px; float:right; margin: 5px;</style>
      <hover>false</hover>
      <template>false</template>
    </item>
    <item>
      <src>images/get-firefox.jpg</src>
      <style>height:auto; width:200px; float:left; margin: 5px;</style>
      <hover>false</hover>
      <template>false</template>
    </item>
    <item>
      <src>images/php.gif</src>
      <style>height:auto; width:120px; float:right; margin: 5px;</style>
      <hover>false</hover>
      <template>false</template>
    </item>
    <item>
      <src>images/bslogo.png</src>
      <style>height:auto; width:124px; float:left; margin: 5px;</style>
      <hover>false</hover>
      <template>false</template>
    </item>
  </images>
</tech>